# Сборка/выгрузка проекта

## Указание версии SDK

В большинстве случаев все проекты используют одну и ту же версию SDK в stable.
Данную версию необходимо установить в файле [./script/version.sh](../../template/script/version.sh)

```
current_version=*версия сдк*
```

## Сборка

Для сборки артефактов предусмотрены скрипты из директории /script
Их выполнение происходит на Jenkins при Pr и Tag джобах.
Также возможно ручное выполнение скриптов из консоли.

- ./script/android/build.sh - сборка qa/release (x64)
- ./script/ios/build.sh - ios сборка 
- ./script/version.sh - переключение версии Flutter SDK для проекта

**ВАЖНО**: Все команды выполняются из корня **проекта**(там где находится pubspec.yaml приложения)

**ВАЖНО**: Перед IOs сборкой необходимо 

* Скачать сертификаты с Apple Account и Provisioning Profile и положить их в папку `./ios/certs`
* Заполнить todo в скрипте `./ios/scripts/init_certs.sh`

* Выполнить следующие команды:

```
make -C ios/ init
```

В случае непонятных ошибок(актуально для iOS сборок):

1. Закройте Xcode
1. Отключите девайсы
1. Очистите проект:
```
./clean_ios.sh
```

1. Проделайте заново все шаги по сборке проекта


## Выгрузка артефактов 

Для распространения артефактов мы используем **Beta by Fabric**.
Чтобы выгрузить сборки в данный сервис используется fastlane.

Основне команды:

```
cd android/; fastlane android beta //android сборка

make -C ios beta //ios сборка
```

**ВАЖНО**: При локальной выгрузке перед ней следует выполнить сборку проекта одним из описанных 
выше билдскриптов. 
